當負能量大到唔敢再同人講，仲會做d 乜嘢？

唸下自己中意嘅事？夢想？

都係搵人傾下好
真朋友唔驚你負能量

落街跑
執屋清潔
睇書

淨係鍾意打波

唔知點解做完運動會更加空虛

幾好啊
唸下人出生係世上
可以搵到中意嘅野
打波時天空咁靚風又咁舒服
同朋友又好陌生人又好
一齊玩得開心

人生有好多美好野啊

冇波打

聽歌

做唔夠

肉體上夠攰就應該冇精神去放負

一般做運動都冇可能去到嗰個狀態
同埋就算攰都好快recover

我都係

1.運動
2.社交 搵朋友傾計好 玩好 小啲自己一個絕對有幫助
3.做你喜歡既野
4.當你急大大既時候 忍住 忍住 唔可以痾 到就快忍唔住既時候即刻去痾 正 個人即刻爽晒

聽住sad歌 由自己情緒跌到最低
然後就會發覺原來情況都唔係咁差
頹完就好回復 唔好畀自己繼續沉溺落去

冷手打個熱飛機

4. 你試過？

沒有最差

訓教夢世界先喺最美好

趁屋企冇人果陣聽住歌喊 喊到屋企人差唔多番就準備扮冇事

瞓醒發覺唔係現實仲衰

冇房

半夜聽歌跑步跑到係條街喊

喺條街喊

發覺自己無真朋友🙈

真叫唔到人出嚟

最少訓得到嘛

我連Hi bye frd都冇個

好驚自己啲負能量 影響人

人大咗係難搵啲
但唔好放棄啊

留名

用盡全力掉波

攤係到成pat泥咁乜都唔做
習慣做朋友嘅開心果，就算好sad都會當笑料咁同佢哋講，不過負能到一個點我都會冇力再拎出嚟笑

🌳🌿

我都冇

好少

其實想搵個負面既人負下我
長期都係我負人
搞到好似我好奇怪咁

都有時瞓唔到

喺邊度掉 掉咩波

有得當

做好最起碼維持生命嘅事
食飯、瞓覺

有時都會咁諗

如果唔做好呢d 就維持唔到生命就好

訓覺了
早抖

錯 係根本冇人care 你

喊住訓 喊住醒

做下其他嘢暫時擺低啲煩惱
不過喺度放負都乜所謂啦 齊齊分擔下

sbt

點喊住醒

暫時

日日就係諗 生存得咁唔開心點解仲要生存落去

半醒狀態下發現佢已經唔係你枕邊人 生活上乜都唔順 身體又差

重點係冇嘢想要，冇嘢想做

啱呀 完全唔知生存做乜

yup, u try try

唔想生存

不了

無架
都係訓下覺咁
訓醒第二日又返工

睇動漫打機食野訓教

攬實隻貓大大力索佢
佢又會挨實我

望下個天
你就會發覺自己其實好渺小
唔洗太執著啲咩

最近都有睇返d 動畫

圖

所以多我一個唔多，少我一個唔少

靜心 冥想

之後呢

你做左先有之後

唔係你平時會咁做咩

cute

沖涼個時喊

緊係會

我都會

咁你冥想完會點

thanks

由細到大都慣咗唔會同人講
一嚟好怕負到人二嚟覺得講完都解決唔到
依家陣係識一頹就攤係到乜都唔做
聽住歌睇吓相，喊到攰就瞓
然後瞓醒又面對「新一日」嘅現實

再進化就係 嘢照做 人照頹 分開咗兩個人

打鼓，練吉他，聽歌

其實都係得啱啱講完嗰一下舒服d

識音樂

玩得好廢，不過開心就好，唔洗介意人點睇

最慘係知道有咩可以做
但完全冇能量冇動力去做
好攰

有渠道令自己開心咪幾好

例如

例如我知自己可以去行下
去打下機煲下劇
去做其他野唔好比自己諗咁多
但我完全冇動力去行動
成個人好廢

呢d 都要動力

You know me

養3隻貓都冇房

唔係我

𠝹手

打個飛機啦

點解唔敢講令到人哋負能量自己咪正返能量

你點操膊

勤力啲，想做乜就做乜，咪撚拖時間啦，屌你老母

爽

影響到人

冇操膊

冇嘢想做

搵套正片 打個飛機 訓到自然醒
直到成功減低負能量為止

Shopping

怕撚

會增加負能量

日日返工都比人鬧
返到屋企就會好靜

得買嗰下爽

我日日返工都鬧人

散步啦
無目的咁散步 一邊行一邊聽歌
行啲唔多人既路 或者平時無行開既路

好易亂諗嘢

禾自己嘅方法
1. 睇Netflix 投入另一個世界
2. 揾人傾 不過其實傾完都無人識安慰你 純粹係你講完件事感覺會易接受咗 控制唔到嘅事幻想太多都無用
3. 做運動 例如跑下步 打下波
4. 每日朝早或者前一日立定目標 話畀自己聽嗰日做到乜野先為之幸福 當然係立啲細嘅目標 可能係食間黃店 睇小小嘅戲 同人做到啲有效嘅溝通 咁你就可以慢慢揾返啲正能量
5. 食野 喱個唔洗多講喇
最後 唔好諗啲自我毀壞嘅方法 喱個方法只會傷害到身邊嘅人 因為喱個世界總有人關心緊你

我試過係街冇目的禁行左20km.. 失眠左幾日行完之後即刻瞓得着

無話爽唔爽既 個人壓力無咁大 發洩到

4. 嗰少少正能量，轉眼就會消失

特登計住

發洩下都好

𠝹完個人好開心 好驚變病態

我會覺得身上𠝹親嘅痕好靚
尤其有時唔知點解keep 住一段時間都係鮮紅色

係啊 我𠝹完望住啲血一滴一滴咁滴係地
沖涼個時個傷口係水入面化開 好治癒
啲痕我會keep住用去疤膏 等啲痕無咁無咁顯眼

我驚我已經開始痴線

瘋狂食野

有其他發洩方法當然更加好

食果細咗好多
個人都輕咗

唔一定瞓到

撚貓睇住佢戇鳩鳩又一日 仲可以點負

會好羨慕隻貓

Apple Watch 計

就係佢都可以咁
點解你唔可以放低嗰一時三刻嘅唔開心
去陪下佢玩
你會發覺其實可以唔洗成日關注呢啲想法
一樣可以好好過

再失眠又再行過

唔開心唔係一時三刻

負到就快精神失常
平時係開心果 更唔想放負 影響到人

宜家一路同自己講自己係正能量撚
同埋打沙包做運動 等自己諗少啲野

行緊山啦又

點解要迫自己做正能量撚

屌 見到你呢句有少少鼻酸

淨係唔畀自己放負已經夠辛苦啦

有房呀 但冇得喊出聲咯屋企人係度

喊下都好啦，唔一定要出聲嘅

因為咩事唔開心？

聽sad歌

everything

抑鬱絕望感太大 選擇隔絕與外界接觸
疏遠所有朋友 剩係番工放工

放工靜落來嗰下

返工開ot

已經好攰

攰咪瞓到教

攰唔一定瞓到覺

唔瞓聽日點返工

想嚟連登鳩up

瞓唔到都冇計

你陪我

可以啊

連返一個月08-23一定得

係咪因為後悔某d野？

你試過

都有部分係

兩個星期然後放兩日再返 公司唔會比連返14日以上

撚貓

14日，點定出來
正路7日入面要放1日

撚你

lm

唔好自殘 好on9

認真答樓主
成日靠同人地傾訴去得到安慰都唔係辦法
自己先係最比到力量自己個個

除左做運動發洩、做會令自己靜下來嘅興趣愛好
（e.g 我個人鍾意畫畫 彈琴 煮嘢食）
最重要一點係要懂得呵護自己

咩叫呵護自己呢 首先唔好再怪責自己
要同自己講唔開心大壓力好正常
由得自己一個人靜下頹下 it's ok
可以食個comfort food 敷個mask之類呢d都係呵護自己嘅行為

仲有就係一定要傾聽自己嘅聲音
有d人會錄音 寫日記
但我建議用一個對話形式 例如寫信比自己 會比較好
當我好唔開心個腦好亂嘅時候 我會text自己
開個chat text自己 同自己訴苦 然後比翻安慰自己

聽落好似好怪 死毒撚
但其實咁樣可以幫你更了解自己心理諗法
訓練你頹時安慰、比力量自己

利申：有過anxiety& depression 用以上方法慢慢好翻好多 但需要持之以恆

如果樓主係短暫性受到某d事打擊而情緒低落
咁就不停搵朋友打發時間係最好
如果係長期有情緒問題 試下我樓上嘅方法

希望幫到樓主

寫日記 寫出黎 舒服啲

負能量真係咪鬼信咩同身邊既朋友講
只會俾人話放負正仆街
同做錯事一撚樣

有冇啲好sad嘅歌介紹 好想跌到谷底再反彈
依家有啲不痛不癢但有啲谷住谷住嘅感覺好難受
Sorry for 1999

好多謝你咁認真答我
但除咗做運動之外，其他都唔係咁適合我

冇乜朋友

真係冇咩人想接收負能量

唔覺

寫左未先？

大叫

未，同講出來有咩分別

我係咪識你

你好熟

行山

已再沒有朋友聯絡 孤獨死

應該冇認錯人

係唔一樣既 你寫一次就明

我有次半夜唔開心 寫左兩頁A4紙
我寫之前都好似你咁諗
寫完之後 感覺好左啲啲

更好既地方係 你將來仲可以睇反
你曾經為過呢啲事而唔開心

夠膽pm我！

發覺真係好多人鍾意行山

本身friend 嘅已經剩返唔多，大家又忙，又有d 有咗家室，更加少見

爆你英文名ok

收埋自己 乜人都唔覆
試下喊唔喊得出？可能會流到幾滴眼淚
跟住打機
沖涼（享受咁沖 有幾耐就沖幾耐）
聽歌 開到個喇叭勁大聲 盡量轟醒自己/將自己浸沉落首歌到（好似好1999咁）

做齊咁多樣野既時候 自自然然差唔多就會無事了

睇返有咩好

公眾場所都喊得出

吸貓

唔得

我要夜媽媽先會有機會喊得出

會仲sad

跳出生活圈子
例如搵下我

睇下係咪

夜晚會易d，但平時一冇嘢忙緊，就隨時都可以喊得出，不過通常都控制到

就好似你睇反細個既相咁

最近做咩都唔順心 有幾黑仔得咁黑仔
訓又訓唔好 做野又冇心機

好不堪喎

由細到大都好黑

睇啲勵志電影

介紹下

笑咗

向樹洞大叫

對住馬桶大叫跟住沖走佢

加油啊白巴

唔好將自己enjoy的事link落自己傷心的事

不過唔開心既話 好大機會發惡夢
早醒

邊度搵個樹窿

會彈晒d 水上來

enjoy 嘅嘢都唔多

連喊都覺得冇意義

寧願發惡夢
瞓醒發現個好夢唔係真嘅，真係仲低落

朋友忙係好正常，個個都有自己嘅生活，聽得你一次，
亦都唔係次次想聽，或者有時間聽，又或者朋友都好難過

如果唔鍾意寫日記，或者可以冇人嘅時候可以自己同自己傾吓計，抽離一啲當係局外人咁睇所發生嘅事，有時真係冇想像之中咁困難。

將問題講咗出嚟都會舒服啲

真係要放過自己，有啲嘢可能之前做得冇咁好，你埋怨自己唔夠好/做錯咗/錯過咗，但唔緊要⋯因為都已經過去咗，最重要你可以改變到係呢一刻同埋未來！💪🏻

相信你已經努力咗好耐，亦都好辛苦，唔好迫自己太緊，盡力做好本分就好，再每日踏出一小步，然後自然就會慢慢改變

每個人嘅處境都唔同，冇得比較，有時真係唯有自己改變觀點角度，負能量同正能量一樣都係一線之差，半杯水都係睇你點睇。

我都試過好似你咁每日都過得好絕望，所以我好明白你呢一刻嘅感受🥺💪🏻

我都會同自己傾下偈，講下自己有幾廢

聽歌 避開情歌、會負面既歌
寫日記
喊完就訓一教